<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Satkas Blog (Posty o iis)</title><link>https://sataks.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://sataks.github.io/categories/iis.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>pl</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:pomoc@satkas.waw.pl"&gt;tk&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 13:36:49 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Certyfikat dla usługi IIS</title><link>https://sataks.github.io/posts/certyfikat-dla-uslugi-iis/</link><dc:creator>tk</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Certyfikat dla usługi IIS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opublikowano 9 lip 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przeprowadzamy proces generowania wniosku (możliwości są dwie)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Generowanie wniosku na stronie podmiotu u którego kupujemy certyfikat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na własnym komputerze. Ja realizuję to narzędziem openssl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wysyłamy wniosek do podmiotu u którego kupujemy certyfikat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po pewnym czasie otrzymujemy prośbę o potwierdzenie, że chcemy kupić certyfikat (wiadomość pochodzi od podmiotu, który generuje certyfikat - u mnie był to RapidSSL)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W końcu dostajemy certyfikat, klucz i certyfikat RootCA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teraz przystępujemy do konwersji certyfikatu z formatu .pem do .pfx&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;openssl pkcs12 -export -out certyfikat-naszadomena.pfx -inkey klucz.key -in certyfikat-naszadomena.pem -certfile RootCA.pem
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Podczas konwertowania zostaniemy poproszeni o ustanowienie hasła. Powinniśmy go teraz ustanowić.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przekonwertowany certyfikat kopiujemy na serwer Windows. Klikamy prawym przyciskiem myszy i instalujemy certyfikat. (Wybieramy Local machine, wpisujemy hasło i zaznaczamy opcję Automatically select the certificate store based on the type of certificate). Po zainstalowaniu certyfikatu wchodzimy do Internet Information Services. W panelu po lewej rozwijamy IIS-&amp;gt;Sites-&amp;gt;Default Web Site i klikamy aby zaznaczyć. Po prawej w panelu wybieramy Bindings..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokaże nam się lista na jakich portach nasłuchuje usługa www. Powinno być 80 i 443 (jeśli nie ma to ją tworzymy). Zaznaczamy pozycję 443 i edytujemy. W pozycji SSL Certificate klikamy Select i wybieramy certyfikat, który zainstalowaliśmy wcześniej. Akceptujemy i certyfikat jest podmieniony.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>certyfikat</category><category>iis</category><category>ssl</category><category>windows</category><guid>https://sataks.github.io/posts/certyfikat-dla-uslugi-iis/</guid><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>